---
title: 30 天從 Swift 學會 Objective C
tags: 鐵人賽, 2020
---
# 30 天從 Swift 學會 Objective C
我的 itHelp 的草稿
[tutorialspoint 資源](https://www.tutorialspoint.com/objective_c/index.htm)
[apple doc](https://developer.apple.com/library/archive/documentation/Cocoa/Conceptual/ProgrammingWithObjectiveC/Introduction/Introduction.html)
[Objective-C to Swift conversion cheat sheet – Hacking with Swift](https://www.hackingwithswift.com/articles/114/objective-c-to-swift-conversion-cheat-sheet)

[從0開始，一起學C語言吧!(Day1) - iT 邦幫忙__一起幫忙解決難題，拯救 IT 人的一天](https://ithelp.ithome.com.tw/articles/10213320)
1. 介紹 Objective C
    * 什麼是 Objective C
    * 我學會了 Swift 為什麼要學 Objective C
        * [Advancements in the Objective-C runtime - WWDC 2020](https://developer.apple.com/videos/play/wwdc2020/10163/)
    * 本系列文章出發點
    * 閱讀之前
https://www.tutorialspoint.com/objective_c/index.htm

2. 從 Compiler 與 StandIO 開始
    * Compiler 
    * gcc
    * main.c
    * Stand input, output, Error
        * https://stackoverflow.com/questions/9006801/difference-between-nslog-and-printf-statement-for-objectivec
        * https://stackoverflow.com/questions/24041554/how-can-i-output-to-stderr-with-swift
3. Objective C 的 C 部分，跟 Swift 差不多
    * 沒有物件導向的指令式編程


5. Objective C 型別, operator, 註解
    * Constants and Variables
    * Comments
    * Semicolons
    * Integers
    * Floating-Point Numbers
    * Type Safety and Type Inference
    * Numeric Literals
    * Numeric Type Conversion
    * Type Aliases
    * Booleans
    * Tuples
    * Optionals
    * Error Handling
    * Assertions and Preconditions 
    
4. Swift 與 Objective C 相似的部分
Int
5. Swift 與 Objective C 不同的部分
    * Error handling 
    * String
    * interface\implement
    * 
```
NSInteger是一个封装，它会识别当前操作系统的位数，自动返回最大的类型。当你不知道你的操作系统是什么类型的时候，你通常会想要使用NSInteger，所以或许你想要你的int类型范围尽可能的大，用NSInteger，32位系统NSInteger是一个int，即32位，但当时64位系统时，NSInteger便是64位的。——所以就是一般推荐用NSInteger的

作者：myjourney
链接：https://www.jianshu.com/p/2abaedc8e8a4
来源：简书
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
```

Objective-C - Environment Setup
Objective-C - Program Structure
Objective-C - Basic Syntax
Objective-C - Data Types
Objective-C - Variables
Objective-C - Constants
Objective-C - Operators
Objective-C - Loops
Objective-C - Decision Making
Objective-C - Functions
Objective-C - Blocks
Objective-C - Numbers
Objective-C - Arrays
Objective-C - Pointers
Objective-C - Strings
Objective-C - Structures
Objective-C - Preprocessors
Objective-C - Typedef
Objective-C - Type Casting
Objective-C - Log Handling
Objective-C - Error Handling
Command-Line Arguments
Advanced Objective-C
Objective-C - Classes & Objects
Objective-C - Inheritance
Objective-C - Polymorphism
Objective-C - Data Encapsulation
Objective-C - Categories
Objective-C - Posing
Objective-C - Extensions
Objective-C - Protocols
Objective-C - Dynamic Binding
Objective-C - Composite Objects
Obj-C - Foundation Framework
Objective-C - Fast Enumeration
Obj-C - Memory Managementq
Objective-C Useful Resources
Objective-C - Quick Guide
Objective-C - Useful Resources
Objective-C - Discussion




Objective-C - Environment Setup
Objective-C - Program Structure
Objective-C - Basic Syntax
Objective-C - Data Types
Objective-C - Variables
Objective-C - Constants
Objective-C - Operators
Objective-C - Loops
Objective-C - Decision Making
Objective-C - Functions
Objective-C - Blocks
Objective-C - Numbers
Objective-C - Arrays
Objective-C - Pointers
Objective-C - Strings
Objective-C - Structures
Objective-C - Preprocessors
Objective-C - Typedef
Objective-C - Type Casting
Objective-C - Log Handling
Objective-C - Error Handling
Command-Line Arguments
Advanced Objective-C
Objective-C - Classes & Objects
Objective-C - Inheritance
Objective-C - Polymorphism
Objective-C - Data Encapsulation
Objective-C - Categories
Objective-C - Posing
Objective-C - Extensions
Objective-C - Protocols
Objective-C - Dynamic Binding
Objective-C - Composite Objects
Obj-C - Foundation Framework
Objective-C - Fast Enumeration
Obj-C - Memory Managementq
Objective-C Useful Resources
Objective-C - Quick Guide
Objective-C - Useful Resources
Objective-C - Discussion
